根本係香港，做窮人好過做夾心中產

睇下些公屋，質素好過好多私人樓。

在私人市場要租到公屋質素，真係要兩萬一個月。

咩野水泉澳邨、安達邨，呢些質素質素，對公屋仔黎講，已經係十大最伏/最差公屋。

早前班公屋仔話水泉澳和安達已經係最差公屋之一，咁私樓大多數都可以仆街收皮。

除非係住緊高尚住宅/新私樓/700呎以上，否則都比唔上公屋仔。

網民選最差公屋 新屋邨安達、水泉澳上榜

班公屋你真係串到威到，連水泉澳和安達都睇唔上眼。

抽中公屋=慳幾百萬

讀書同做人一樣

一係做最叻果位，一係做最差果個，做係中間不上不落

你就明

識玩一定係搵次唔溫書
之後正常番
咁就攞最佳進步

同意

讀書最差有乜好處
係咪又要世界大戰

中產仆街係因為社會有公屋制和綜援制。

咁讀得書差真係有咩著數？唔明。

讀大學廢科慘過中六畢業都仲明，
係碼省四年時間和四年學費，
不過你可以揀reject offer
入唔到心儀科不入大學。.

有些咩會拎18分慘過拎8分？

18分失業個陣

班住公屋渣著堆股票收息渣RJ車交平租

8分唔會失業？
18分搵工難些？

住到公屋好過中六合彩

我淨係諗到一個 case
成績好些會係負累

就係當你成績好，但個人好柒時候

面試官：你成績都唔差喎，應該唔會柒得去邊，請你啦。

入到工作間同事：屌，咩你做野咁撚柒ga，見你成績ok以為你好醒添，我中伏了。炒撚左呢條高分低能的廢柴時。

就咁睇口罩一件事已經知
幾多機構幾多人派比班低下階層新移民
我吔d中產呢？
一係買唔到
一係捱炒價
屌

首先你身為窮人要排到公屋，如果唔係仲慘過夾心中產

首先你要俾哂啲新移民上哂屋先

對

exact7ly

點解香港人要反政府？

即使中共、新加坡等極權政府，都係本地人優先。

香港政府：新移民優先。

人太多，資訊不足

其他政府：暫停新移民，直至自己地方有多餘資源支援

香港政府：無論如何，堅守每日150人移民。

打錯sorry

sad but true

不如玩盡啲每日萬五啦

支那人最好

係因為你將窮人當係夾心中產

每月40000夾心中產
每月15000窮撚
分析無錯咩
40000-20000租-交稅-專業進修費-無窮人分紅
真係仲低過窮撚喎

40000 距離小康都差好遠啦

無錯 好辛苦

笑死，成個post都係d中産拎公屋富户嚟比。根本正人都揀月入四萬供樓，好過11k平租公屋，係自尊心問題。

其實我想知中產既定義 入息幾多先算中產？

香港人中位數收入20000
收入是中位數收入x2，就叫中產
應該咁冇錯卦

.

抵撚死啦中產狗 成日笑鳩我住地公屋撚 屌你老母食屎狗

又吹湊公屋

冇比曬錢既樓幾層點算中產

香港有冇一半人樓斷供

所以唔係中產，而係夾心中產

薯片早幾年話自己先係中產
(當時佢做財政師月入30萬, 未計資產帶來既現金流)
當時香港人罵鳩佢
其實係香港人普遍連中產定義條界線祇該點定都未知

月入40000連出入半島or高級酒店 食個tea, 食個飯 都唔可以恆常化, 叫咩中產
如果40000叫中產, 仲有班馬會會員 / 高級會所常客叫咩?
月入40000 連禮頓山都住唔起, 咁住係禮頓山個d叫咩?

薯片鳩吹，或者講佢曾經係中產。

邊度有講曾經係中產

所以係鳩吹。講風涼話。
同馬雲， Bill Gates一撚樣。一朝得志，語無倫次。

馬雲：我唔想有錢。
Bill Gates: I don't want to be world's richest man |

你信佢？？

所以係鳩吹。講風涼話。
同馬雲， Bill Gates一撚樣。一朝得志，語無倫次。

馬雲：我唔想有錢。
Bill Gates: I don't want to be world's richest man

你信佢地？？

鳩吹背後都代表佢既見識思維
一句唔認同就話人係鳩吹咁冇野好探討

邊個同你講供緊/住緊私樓就係中產
連夾心中產都唔係

咁你信唔信bill gates和馬雲會真係唔想自己有錢？
真係唔想就捐出黎啦，屌。

薯片話自己中產，因為佢身邊的朋友或比較的人，可能都係超級大富豪，李嘉誠、霍英東之類，咁比，佢當然只係中產啦。也證明薯片只係晉惠帝，何不食肉糜，保證佢唔會睇察民間疾苦。薯片落選某程度上係好事，不過林鄭都係仆街，搭地鐵都唔識搭，又自大以為自己上天堂，又終極奶共。

中產階級其實好似冇明確定義
但至少都有樓有車 生活無憂啩
所以樓主你講嗰批人都係貧窮人口

同埋睇人工就真係冇咩作用.
至少要睇埋資產同被動收入.
香港地大把有錢人同唔係靠打份工
就算住港島嗰啲 都有人係做護士工程師呢啲狗工

利申貧窮人口...

有錢佬唔想有錢
可能係佢感受有有錢唔係100%得好處
有錢同時帶來壞處(當然好處>壞處)

which is 我地呢d窮人夏虫不可語冰
你唔係佢level咁有錢, 你又知佢呢種有錢人內心諗咩?

sorry, bill gates 真係捐好多錢出去, 不過捐錢速度都唔夠佢m$收入快
馬雲呢d支那人就不值一提

睇返資料

中產定義：
世界銀行：購買力平價調整後的日收入超過2美元的人定義為中產階級。根據這種劃分方法，全世界有超過40億的人達到中產階級水準。狹義的中產階級定義則是收入接近或超過已開發國家中等收入者的人，其收入大約為人均31000美元或每天85美元(660港元)。按照這種定義，全世界有約12%的人屬於中產階級。

馬克思：小資產階級 （小富階級）。按呢個定義，就真係政府高官都算中產。

一般：夾心階層，專業人士

另一種說法：有車有樓

另一種說法：不愁衣食階級（此定義，公屋仔先叫中產）

條友扮晒野，你俾佢騙左

條友扮晒野，可能係純公關技巧，你俾佢騙左。